律政司申禁披露案件警員身份 新聞機構組織聯署：觸及新聞自由基礎

近日多宗涉及反修例風波的案件，律政司在控罪書上隱去警員證人的身份，更曾以保護身為警察的證人為由，要求法庭頒下匿名或言論禁止令（anonymity / gag orders）。包括記協、《立場新聞》、《眾新聞》等新聞組織及機構今日聯署，批評做法限制新聞界對刑事訴訟的全面報道，觸及保障新聞自由的基礎。

參與聯署的包括香港記者協會、眾新聞、Hong Kong Free Press、明報職工協會、立場新聞、獨立評論人協會及大專新聞教育工作者聯席。

聯署指出，法庭以《刑事罪行條例》(第200章)第156條頒下匿名或禁言令，通常是要保障性罪行受害人，但檢控官最近提出的申請，根本與性罪行受害者的案件無關。

聯署組織相信，這些匿名或言論禁止令的申請觸及《基本法》第二十七條保障新聞自由的基礎，以及《香港人權法案》第十條保障的公平及公開聆訊的權利，「檢控官要求禁止在裁判法院的訴訟程序中公布警察證人的姓名及編號是前所未有的，我們認為，此事值得所有重視新聞自由、司法制度公開、問責和透明的香港市民高度關注。」

研究下如警方唔披露警員資料，可以終止聆訊

以後襲警唔洗知襲左邊個 我話係就係

證人都用代號 喂你老作個人出嚟都得㗎啦邊個知

對辯方極不公平
咁點撚打

正常盤問證人都會睇佢神情 對答嘅反應 有冇考慮先講 個樣係咪心虛 屌你用代號 屏風後面作供邊撚個睇到？

警權過大

港共搞咁多小動作都係想將所有人掉入監倉啫
叫人大釋法啦 快好多
而且又係基本法框架之下
崩壞左幾次都唔差在壞埋今次

Push

法律係用嚟保障狗，唔係保障人

屌你學呀林鄭整段恐怖份子片咪得
駛鬼問證人咩

黑警隊有特權？？？？？？

由唔出委任証，到依家名都唔洗開，根本有咩人做緊狗都唔知
藍絲同支那人做緊啦，後路都鋪好埋

Dllm又有特權

拎上去國際煲大佢，加快制裁律政屍同佢老公

我好唔開心啊

我唔想咁啊！！！Dllm

法治已死，雖然一早已死

唔可以比佢隱藏

學術討論: 條頸係性器官?
指明性罪行 = a specified sexual offence
source:

156.申訴人身分的保密
(1)除第(9)(a)款另有規定外，在有人指稱發生指明性罪行後，凡相當可能會致使公眾識別與該項指稱有關的申訴人身分的事項，除依據本條所發出的指示許可者外，不得在香港於可供公眾閱讀的書刊中發布或在香港廣播。
(2)任何人被控犯指明性罪行的審訊開始前，該人或可預期在審訊中被申訴人提出證據指證的其他人，如依據本款向法官申請發出指示，並使法官信納 ——
(a)該指示需予發出以誘使相當可能需要他在審訊中擔任證人的人前來作證；及
(b)如不發給該指示，相當可能會在實質上不利於申請人在審訊中所作的辯護，
則雖有指稱有上述罪行的指控，法官須指示第(1)款並不憑藉該項指控而適用於申訴人。
(3)任何人被控犯指明性罪行的審訊開始後，如有命令就該罪行重新審訊該人，則就第(2)款而言，無須理會以往該人被控該罪行的審訊曾開始進行。 [比照1976 c. 82 s. 5(2) U.K.]
(3A)凡為尋求可致使對指稱的指明性罪行須負責任的人被逮捕的資料，或基於公眾利益的其他理由，而需發出指示，規定第(1)款不適用於指示內指明的申訴或事項，則 ——
(a)在申訴人以書面同意下，指示可由高級警司或以上職級的警務人員發出；或
(b)在其他情況下，指示可由律政司司長發出， (由1997年第362號法律公告修訂)
並須在憲報刊登該指示的公告。 (由1980年第26號第2條增補)
(4)在任何人被控犯指明性罪行的審訊中，法官、區域法院法官、裁判官或少年法庭(視屬何情況而定)如信納第(1)款的規定會有對審訊中法律程序的報導施加實質而不合理限制的效果，並信納解除或放寬該項限制有利公眾利益，則法官、區域法院法官、裁判官或少年法庭(視屬何情況而定)須指示第(1)款不適用於指示內指明與申訴人有關的事項；但不得僅因被告人在審訊中被裁定罪名不成立，而依據本款發出指示。 (由1998年第25號第2條修訂)
(5)任何人被裁定罪名成立，並就該項裁定向上訴法庭發出提出上訴的通知或發出申請上訴許可的通知後，如依據本款向上訴法庭申請發出指示，並使上訴法庭信納 ——
(a)該指示需予發出以取得證據支持該項上訴；及
(b)如不發出該指示，相當可能會在實質上對申請人不公平，
則雖有指示內指明的指明性罪行的指稱，上訴法庭須指示第(1)款並不憑藉該項指稱而適用於指示內指明的申訴人。 (由1998年第25號第2條修訂)
(6)第(5)款適用於第155(3)條所述的循簡易程序審訊的罪行的定罪，但適用時，該款中凡提述上訴法庭時，須代之以提述法官，而凡提述發出申請上訴許可的通知時，則予以省略。 (由1998年第25號第2條修訂) [比照 1976 c. 82 s. 5(3) U.K.]
(7)就本條而言，凡有下列情形，即為作出指明性罪行的指稱 ——
(a)向警務人員作出該項指稱；或
(b)向裁判官作出申訴或在裁判官席前提出告發，指稱某人曾對申訴人犯指明性罪行；或
(c)某人在裁判官或法庭席前，被控對申訴人犯指明性罪行；或
(d)某人因一項指稱對申訴人犯指明性罪行的控罪，被交付原訟法庭審判；或
(e)一項公訴在原訟法庭席前提出，指控某人對申訴人犯指明性罪行，
而在本條中，凡提述指明性罪行的指稱時，亦須據此解釋。 (由1980年第26號第2條代替。由1998年第25號第2條修訂)
(8)在本條中 ——
申訴人 (complainant)就指明性罪行的指稱而言，指據指稱為所犯罪行的對象的人；
書刊 (written publication)包括影片、聲帶及其他永久形式的紀錄，但不包括公訴書或為供某一法律程序使用而擬備的其他文件；及
廣播 (broadcast)指透過無線電訊供大眾接收的聲音或影像廣播。
(9)本條並無規定 ——
(a)禁止由於指明性罪行的指稱而就只包括關於法律程序(但任何人被控該罪行的審訊的法律程序，或旨在引致該審訊的法律程序，或因該審訊而產生的上訴的法律程序則除外)的報導的事項作發布或廣播；或
(b)影響憑藉其他成文法則而施加於任何發布或廣播的禁制或限制，
而依據本條發出的指示，並不影響在指示發出前任何時間第(1)款的施行。
(由1978年第25號第4條增補。由1979年第32號第3條修訂；由1980年第26號第2條修訂；由1991年第90號第23條修訂)
[比照 1976 c. 82 s. 4 U.K.]

明顯警隊入面已經混有大量武警解放軍，所以要隱藏身份

法治 ？ 仲相信有？ 完全係利用法律去控制人民

用法律去打壓異己

咁樣虛構個被害人出黎
老屈人襲擊都得啦